青年掟麻包袋判服務令 上訴庭改監禁 轟原審裁判官誤解雙學三子案

上訴庭判詞強調只要集結人數眾多、聚集人士情緒高漲，本身就有造成暴力事件的風險。法庭必須以維護公眾秩序為大前提，對情節嚴重的非法集結判處阻嚇性刑罰。

上訴庭指出，若說雙學三子黃之鋒案只適用於涉及暴力的非法集結，是完全沒有根據，強調即使沒有實質暴力，犯案者的行為對實質破壞社會安寧的威脅和迫近程度，也是判刑考慮因素之一。

判詞最終指出，原審裁判官對非法集結的公害、控訴要旨、本案有可能演變為暴力衝突的風險，皆缺乏全面掌握，嚴重低估本案的嚴重性；而他只著眼於被告無意襲擊警方、被捕時沒有反抗，也嚴重低估被告的個人罪責，屬原則性犯錯，導致判刑過輕，強調即時監禁是唯一的判刑選擇。

上訴庭以監禁6個月作為量刑基準，認罪扣減三分之一，再鑑於這是刑期覆核，以及被告已完成8小時社會服務令，再酌情減刑一個月，判監3個月。

紅字部分任佢up

屌你老母
林鄭一個人對社會安寧嘅威脅先係最大

推返一下

又係潘書記

所以話一判非監禁都要即刻出境

多人有暴力先計, 退化到
多人就計

下次應該到點?

上訴庭不嬲係佢哋自己人

仆街紅官

主審法官：
高等法院首席法官潘兆初
高等法院上訴法庭法官彭偉昌
高等法院原訟法庭法官潘敏琦

上訴法庭法官彭偉昌頒發上訴法庭判案理由書：

比大波華賤婦拎得去上訴庭
基本上死硬

又係呢3件極品

呢三隻賤畜暫時全部判社運案加刑

原審審視過證據後咪覺得冇威脅同迫近囉
你班紅官係都要屈話好大威脅
所以周庭佢地個量刑起點其實好難上訴成功
可以變返同期執行都已經偷笑
高院咁多紅官

咁見人多就令人恐懼

支官有支官樣

多數示威現場就算著哂火d人好少覺得恐懼
大量街坊花生友圍觀

係黑曱甴跑過係先最恐懼

又係雙潘

上訴庭得呢3件冇其他人架拿？

唔知班官係咪永遠唔行後巷嘅呢

未提堂/緩刑/服完CSO之後好走
監可以隨時加

一方面推哂落區院審
減低高院審
再迫哂去上訴庭
sor 上訴庭應該正名為人民法院
真正既球證旁證主辦都係我既人

國際線有冇方法可以阻擋一下人民法院果一part 吊下命先

處理刑期永遠係依3條友

屌那星

咁即係死路一條

3件一擔擔

最後個件會變 不過都好少正常人

呢三個完全超越鄭紀航同吳重儀

65. 個別被告的挑釁行為，可能但未必一定構成個別被告的加刑因素。答辯人把沙包扔到馬路中心，明顯是要表達他將繼續堵路，不能輕看它對示威人群的挑動作用。

有時係朱芬齡，彭寶琴

逼害何官

直頭係文學家

上訴庭班撚頭都係制裁既優先對像黎架勒， 唔使不停出黎搶分

得朱 叫好少少 真係少少

擺明玩野啦

法治已死

我要溫紹明 何俊堯 林子勤

支那狗官

上訴庭

香港依家變佐 竇娥之城

上訴庭真係cls

紅官淨係識作文

潘兆童 黃祟厚 李瀚良

李官退咗休

加監庭重判庭
依個庭十年冇十單係佢地到成功減刑或無事
政府要求永遠成功上訴

1. 正常官>罪名不成立/輕判>大波驊全面進場>刑期覆核>上訴庭>重判

2.紅官>重判

雖然任佢屈但三個月啫。。。

上訴庭每單案都係偏幫律政

華人咪撚學人make decision啦, 幫鬼佬做豬做狗就最岩

永遠得加刑

其他人未必,佢3個處理抗爭運動全部ban+加刑

非法集結= FF大會冇分別
任作可能原因

即係任佢express，論心不論迹

點解納粹判官無被美帝制裁？

講個笑話
香港仲有法治

你呢三個各有一單仲排緊隊等加刑

黑警係灣仔天橋掉垃圾筒就得

有人就計

612個時講既5人暴動可以成真

有冇得叫國際協會dq 佢地

朱係民事官
比較少會出現

依加做緊暫委法官

「 喺本案 … 雖然 … 牽涉咗約四百至五百人，規模唔算小，但係 … 呢啲集結者 … 都只係作出咗呼喊口號呀，手勢呀，將鐳射光指向警員等等呢啲相對溫和嘅行為。更加重要嘅就係，正如控方喺較早時 … 確認過，本案並唔涉及上訴庭所指及嘅一啲暴力嘅行為，而本席亦都睇唔到 … 有任何人因為今次嘅非法集結而係受傷，亦都冇任何財產係因此遭到破壞嘅。」

「 … 本案嘅案情 … 本席認為較為接近上訴庭所提到嘅相對輕微嘅嗰一端 …。

(其實原審已經考慮咗參與人數同行為，事實上分析好合理)

我真係唔明多人，叫口號，將鐳射光指向警員等等點樣可以推論做好大威脅

推

有0.1%會演變左衝突都FF左先

你幫佢坐?

可以㗎
有咩問題

上訴庭：警察家屬販毒都你咁嚴重

講就兇狠喇你老尾
匿喺電腦前面講乜都得喇

垃圾

講句dllm都破壞社會安寧嫁啦

佢哋內部應該有畫過呢張flowchart，分分鐘整過pdf周圍傳添

只會令人對所謂法庭越黎越反感 , 中共最鍾意

事實係有暴力元素就係暴動
暴動罪刑期本身就已經有阻嚇性
班官依家終極幻想係對被告唔公平

吓又屈？
我可能已經會坐得多過三個月呢
咁你唔好匿係電腦前你真係出嚟同我道歉囉

講真移民都唔係話好受
唔明你呢個匿係電腦前嘅小學雞做乜撚

最後係一人睇唔順眼都計

只要將政治取態同暴力拉上關係，你係現場出現就有暴力風險，即可構成非法集結

認撚住呢3隻狗

接近暴力/有暴力風險3個月
真接拎把力出嚟就2個月

3隻學乜尻人帶假髮？大陸法庭唔帶假髮㗎喎

又係呢3隻狗官
上訴庭冇其他官

好黃既大律師公會:市民唔應該評批法官
此post已完

上訴庭判詞強調只要集結人數眾多、聚集人士情緒高漲，本身就有造成暴力事件的風險。

我舉個實際例子
即係以後所有遊行都會被無條件咁視為非法集結嘅背景？

一個正常嘅遊行同示威已經符合以上佢所講嘅原則喎

咁係咪同基本法所保障嘅遊行集會自由有所抵觸呢？

佢個理據可唔可能違憲？

推
希望幫到手足

依單前題已經認左非法集結, 所以巴打講嘅出發點由正常集會遊行已經唔適用

至於公安條例係咪違反國際人權法. 無記錯終審有類似案例做指引,
當同本地法例有抵觸, 又有犯罪成份, 咁會以本地刑事法處理

更重要問題係
而家睇到集結定義只會影響量刑嚴重程度,
而點睇, 抽到幾細, 點雞蛋入面挑骨頭, 都係審個班人話事
即係我可以放大嚴重部分黎講, 再縮細影響輕微部分
去重判一個敵人

咁可能我都要坐呢？而家要鬥坐得耐？
無罪嘅人坐一日都嫌多
點解你可以講話「三個月啫」？
你有冇諗過任何一個人喺入面嘅感受？
喺入面真係唔係你諗得咁carefree咁易過

麻包袋：先認罪，再被覆核加埋已做部份罰刑後要坐3個月
揮刀：又係3個月

屌你老母啦

依家咩都話當暴動咁判嫁啦
普通法wo

狗官

首先，你屈我坐係電腦講
唔係鬥坐得耐
所以係你錯好明顯
無爭拗餘地

第二 三個月啫唔係話少
但移民或做難民都係慘
唔好咁低能百痴以為走等於冇事
其實呢點前面已經講咗
你條弱智選舉無視再屈
三個月啫等於好少事
三個月啫意思係相比移民或做難民會算好

咁你又表達“做難民啫/移民啫”嘅意思？
戇鳩？？？
有冇聽過黃台仰等手足做難民有幾慘？
真係屌你老母垃圾

你又知我冇坐過咁搞笑嘅？
其實你自己誤解人意思
仲係度嘈
你要道歉啦

改過啲字
1999咗